【兩岸角力】強國以旅遊逼背叛台灣 帛琉總統：朋友唔係咁得嚟

帛琉總統雷蒙傑索。(蘋果日報)

西太平洋島國帛琉（Palau）總統雷蒙傑索（Tommy E. Remengesau, Jr.）近日到台灣進行國是訪問。面對中國以觀光壓力逼迫帛琉接受「一中原則」，他今日表示，「彼此尊重很重要」，帛琉尊重自由、人權、主權、民主這些是基本價值，希望每個國家都可以尊重。他還強調：「朋友是要努力贏來的，而非靠強迫、壓迫得來的」。

雷蒙傑索今日接受台灣媒體訪問時表示，此行沒有與台灣簽署新的協議，但與台灣總統蔡英文會晤時，曾討論到觀光產業的深化合作，他希望台灣政府、台灣人民增加到帛琉的觀光，例如增加航班，甚至台灣可以作為歐洲、日本客前往帛琉旅遊的轉機點，一起行銷兩地觀光。他還說，2020年帛琉將舉辦海洋國際會議，也希望台灣能參與交流。

對於中國對台灣施壓力道增強，南太平洋情勢轉趨複雜，雷蒙傑索則說，彼此尊重很重要，無論國家多小，都應該互相尊重，帛琉尊重自由、主權、人權、民主等基本價值，希望所有國家都尊重這些原則。他強調，「透過壓迫，要別人了解你、跟你當朋友，不是好的政策」，希望中國可以了解帛琉、甚至其他國家的立場，不能強迫別人接受觀點，這才是和平共存的唯一方法。

近年，中國買樓團大舉在帛琉購置業，而台灣另一南太平洋友邦馬紹爾總統海妮更因反對中資設立特區，險遭國會以不信任動議趕落台。雷蒙傑索說，帛琉正發展高質旅遊業，但同時希望不讓帛琉的自然資源因為大量觀光客到來而造成負面影響；至於馬紹爾內政問題，他雖然不太清楚，但海妮是對國家、區域都很有貢獻的領導人，也是台灣好友，很高興她能順利留在總統位置上。他強調，各界應該尊重南太平洋各國的法律、主權和願景，這樣能解決很多問題。
台灣《蘋果日報》

台灣另一南太平洋友邦馬紹爾總統海妮更因反對中資設立特區，險遭國會以不信任動議趕落台

盲既都知係叫支共錢既垃圾議員搞出黎啦

呢d就真係干預別國內政啦

屌你老母

中國咁低賤，肯定買起國內班窮人鬥個總統落台 唔做觀光個班窮人真係好撚窮

( Show Blocked User - 劉駿軒 )

食屎啦你

真心朋友

國是訪問

中國狗

佢全句意思其實係：
朋友唔係咁得嚟，想做朋友唔該俾多幾個錢嚟

帛琉正發展高質旅遊業，但同時希望不讓帛琉的自然資源因為大量觀光客到來而造成負面影響

直斥支那遊客破壞環境

但中國買樓團已經大量置業
慘

支那狗，死返上大陸啦